<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
    <resources>
        <string-array name="Poemes">
            <item>秋の田の かりほの庵の 苫をあらみ わが衣手は 露にぬれつつ</item> 
			<item>春過ぎて 夏来にけらし 白妙の 衣干すてふ 天の香具山</item> 
			<item>あしびきの 山鳥の尾の しだり尾の ながながし夜を ひとりかも寝む</item>
			<item>田子の浦に うち出でて見れば 白妙の 富士の高嶺に 雪は降りつつ</item>
			<item>奥山に 紅葉踏み分け 鳴く鹿の 声聞く時ぞ 秋は悲しき</item>
			<item>鵲の 渡せる橋に 置く霜の 白きを見れば 夜ぞ更けにける</item>
			<item>天の原 ふりさけ見れば 春日なる 三笠の山に 出でし月かも</item>
			<item>わが庵は 都の辰巳 しかぞ住む 世をうぢ山と 人はいふなり</item>
			<item>花の色は 移りにけりな いたづらに わが身世にふる ながめせしまに</item>
			<item>これやこの 行くも帰るも 別れては 知るも知らぬも あふ坂の関</item>
			<item>わたの原 八十島かけて 漕ぎ出でぬと 人には告げよ 海人の釣船</item> 
			<item>天つ風 雲の通ひ路 吹きとぢよ 乙女の姿 しばしとどめむ</item>
			<item>筑波嶺の 峰より落つる みなの川 恋ぞ積もりて 淵となりぬる</item> 
			<item>陸奥の しのぶもぢずり たれゆえに 乱れそめにし われならなくに</item> 
			<item>君がため 春の野に出でて 若菜摘む わが衣手に 雪は降りつつ</item> 
			<item>立ち別れ いなばの山の 峰に生ふる まつとし聞かば 今帰り来む</item> 
			<item>ちはやぶる 神代も聞かず 竜田川 からくれなゐに 水くくるとは</item> 
			<item>住の江の 岸に寄る波 よるさへや 夢の通ひ路 人目よくらむ</item>
			<item>難波潟 短き蘆の ふしの間も 逢はでこの世を 過ぐしてよとや</item> 
			<item>わびぬれば 今はたおなじ 難波なる みをつくしても 逢はむとぞ思ふ</item>
			<item>今来むと いひしばかりに 長月の 有明の月を 待ち出でつるかな</item>
			<item>吹くからに 秋の草木の しをるれば むべ山風を あらしといふらむ</item> 
			<item>月見れば ちぢにものこそ 悲しけれ わが身ひとつの 秋にはあらねど</item> 
			<item>このたびは 幣も取りあへず 手向山 紅葉の錦 神のまにまに</item> 
			<item>名にし負はば 逢う坂山の さねかずら 人に知られで 来るよしもがな</item>
			<item>小倉山 峰の紅葉葉 心あらば いまひとたびの みゆき待たなむ</item> 
			<item>みかの原 わきて流るる いづみ川 いつ見きとてか 恋しかるらむ</item> 
			<item>山里は 冬ぞ寂しさ まさりける 人目も草も かれぬと思へば</item> 
			<item>心あてに 折らばや 折らむ初霜の 置きまどはせる 白菊の花</item> 
			<item>有明の つれなく見えし 別れより 暁ばかり 憂きものはなし</item> 
			<item>朝ぼらけ 有明の月と 見るまでに 吉野の里に 降れる白雪</item> 
			<item>山川に 風のかけたる しがらみは 流れもあへぬ 紅葉なりけり</item> 
			<item>ひさかたの 光のどけき 春の日に しづ心なく 花の散るらむ</item> 
			<item>誰をかも 知る人にせむ 高砂の 松も昔の 友ならなくに</item>
			<item>人はいさ 心も知らず ふるさとは 花ぞ昔の 香に匂ひける</item> 
			<item>夏の夜は まだ宵ながら 明けぬるを 雲のいずこに 月宿るらむ</item> 
			<item>白露に 風の吹きしく 秋の野は つらぬきとめぬ 玉ぞ散りける</item>
			<item>忘らるる 身をば思はず 誓ひてし 人の命の 惜しくもあるかな</item>
			<item>浅茅生の 小野の篠原 忍ぶれど あまりてなどか 人の恋しき</item>
			<item>忍ぶれど 色に出でにけり わが恋は ものや思ふと 人の問ふまで</item>
			<item>恋すてふ わが名はまだき 立ちにけり 人知れずこそ 思ひそめしか</item> 
			<item>契りきな かたみに袖を しぼりつつ 末の松山 波越さじとは</item> 
			<item>逢ひ見ての のちの心に くらぶれば 昔はものを 思はざりけり</item>
			<item>逢ふことの 絶えてしなくは なかなかに 人をも身をも 恨みざらまし</item>
			<item>あはれとも いふべき人は 思ほえで 身のいたずらに なりぬべきかな</item> 
			<item>由良の門を 渡る舟人 かぢを絶え ゆくへも知らぬ 恋のみちかな</item>
			<item>八重むぐら 茂れる宿の 寂しきに 人こそ見えね 秋は来にけり</item> 
			<item>風をいたみ 岩打つ波の おのれのみ くだけてものを 思ふころかな</item> 
			<item>御垣守 衛士のたく火の 夜は燃え 昼は消えつつ ものをこそ思へ</item>
			<item>君がため 惜しからざりし 命さへ 長くもがなと 思ひけるかな</item> 
			<item>かくとだに えやは伊吹の さしも草 さしも知らじな 燃ゆる思ひを</item> 
			<item>明けぬれば 暮るるものとは 知りながら なほ恨めしき 朝ぼらけかな</item> 
			<item>嘆きつつ ひとり寝る夜の 明くる間は いかに久しき ものとかは知る</item>
			<item>忘れじの ゆく末までは かたければ 今日を限りの 命ともがな</item> 
			<item>滝の音は 絶えて久しく なりぬれど 名こそ流れて なほ聞こえけれ</item>
			<item>あらざらむ この世のほかの 思ひ出に いまひとたびの 逢ふこともがな</item> 
			<item>めぐり逢ひて 見しやそれとも 分かぬ間に 雲隠れにし 夜半の月影</item> 
			<item>有馬山 猪名の篠原 風吹けば いでそよ人を 忘れやはする</item>
			<item>やすらはで 寝なましものを さ夜更けて かたぶくまでの 月を見しかな</item> 
			<item>大江山 いく野の道の 遠ければ まだふみも見ず 天の橋立</item>
			<item>いにしへの 奈良の都の 八重桜 けふ九重に 匂ひぬるかな</item> 
			<item>夜をこめて 鳥のそら音は はかるとも よに逢坂の 関は許さじ</item> 
			<item>今はただ 思ひ絶えなむ とばかりを 人づてならで いふよしもがな</item> 
			<item>朝ぼらけ 宇治の川霧 たえだえに あらはれわたる 瀬々の網代木</item> 
			<item>恨みわび 干さぬ袖だに あるものを 恋に朽ちなむ 名こそ惜しけれ</item> 
			<item>もろともに あはれと思え 山桜 花よりほかに 知る人もなし</item> 
			<item>春の夜の 夢ばかりなる 手枕に かひなく立たむ 名こそをしけれ</item> 
			<item>心にも あらで憂き夜に 長らへば 恋しかるべき 夜半の月かな</item> 
			<item>嵐吹く 三室の山の もみぢ葉は 竜田の川の 錦なりけり</item> 
			<item>寂しさに 宿を立ち出でて ながむれば いづくも同じ 秋の夕暮れ</item> 
			<item>夕されば 門田の稲葉 訪れて 蘆のまろ屋に 秋風ぞ吹く</item> 
			<item>音に聞く 高師の浜の あだ波は かけじや袖の ぬれもこそすれ</item> 
			<item>高砂の 尾の上の桜 咲きにけり 外山のかすみ 立たずもあらなむ</item> 
			<item>憂かりける 人を初瀬の 山おろしよ 激しかれとは 祈らぬものを</item>
			<item>契りおきし させもが露を 命にて あはれ今年の 秋もいぬめり</item> 
			<item>わたの原 漕ぎ出でて見れば ひさかたの 雲居にまがふ 沖つ白波</item> 
			<item>瀬をはやみ 岩にせかるる 滝川の われても末に 逢はむとぞ思ふ</item> 
			<item>淡路島 通ふ千鳥の 鳴く声に いく夜寝覚めぬ 須磨の関守</item> 
			<item>秋風に たなびく雲の たえ間より 漏れ出づる月の 影のさやけさ</item> 
			<item>ながからむ 心も知らず 黒髪の 乱れてけさは ものをこそ思へ</item> 
			<item>ほととぎす 鳴きつる方を ながむれば ただ有明の 月ぞ残れる</item> 
			<item>思ひわび さても命は あるものを 憂きに堪へぬは 涙なりけり</item> 
			<item>世の中よ 道こそなけれ 思ひ入る 山の奥にも 鹿ぞ鳴くなる</item> 
			<item>長らへば またこのごろや しのばれむ 憂しと見し世ぞ 今は恋しき</item> 
			<item>夜もすがら もの思ふころは 明けやらぬ ねやのひまさへ つれなかりけり</item> 
			<item>嘆けとて 月やはものを 思はする かこちがほなる わが涙かな</item> 
			<item>村雨の 露もまだ干ぬ まきの葉に 霧立ちのぼる 秋の夕暮</item> 
			<item>難波江の 蘆のかりねの ひとよゆゑ 身を尽くしてや 恋ひわたるべき</item> 
			<item>玉の緒よ 絶えなば絶えね ながらへば 忍ぶることの 弱りもぞする</item> 
			<item>見せばやな 雄島の海人の 袖だにも 濡れにぞ濡れし 色は変はらず</item> 
			<item>きりぎりす 鳴くや霜夜の さむしろに 衣かたしき ひとりかも寝む</item> 
			<item>わが袖は 潮干に見えぬ 沖の石の 人こそ知らね かわく間もなし</item> 
			<item>世の中は 常にもがもな 渚漕ぐ 海人の小舟の 綱手かなしも</item> 
			<item>み吉野の 山の秋風 さよ更けて ふるさと寒く 衣打つなり</item> 
			<item>おほけなく 憂き世の民に おほふかな わが立つ杣に すみ染の袖</item> 
			<item>花さそふ 嵐の庭の 雪ならで ふりゆくものは わが身なりけり</item> 
			<item>来ぬ人を 松帆の浦の 夕なぎに 焼くや藻塩の 身もこがれつつ</item> 
			<item>風そよぐ 楢の小川の 夕暮は 御禊ぞ夏の しるしなりける</item> 
			<item>人も愛し 人も恨めし あじきなく 世を思ふゆゑに もの思ふ身は</item> 
			<item>百敷や 古き軒端の しのぶにも なほ余りある 昔なりけり</item> 
        </string-array>
        <string-array name="writers">
            <item>天智天皇</item>
            <item>持統天皇</item>
            <item>柿本人麻呂</item>
            <item>山辺赤人</item>
            <item>猿丸大夫</item>
            <item>中納言家持</item>
            <item>安倍仲麿</item>
            <item>喜撰法師</item>
            <item>小野小町</item>
            <item>蝉丸</item>
            <item>参議篁</item>
            <item>僧正遍昭</item>
            <item>陽成院</item>
            <item>河原左大臣</item>
            <item>光孝天皇</item>
            <item>中納言行平</item>
            <item>在原業平朝臣</item>
            <item>藤原敏行朝臣</item>
            <item>伊勢</item>
            <item>元良親王</item>
            <item>素性法師</item>
            <item>文屋康秀</item>
            <item>大江千里</item>
            <item>菅家</item>
            <item>三条右大臣</item>
            <item>貞信公</item>
			<item>中納言兼輔</item>
			<item>源宗于朝臣</item>
			<item>凡河内躬恒</item>
			<item>壬生忠岑</item>
			<item>坂上是則</item>
			<item>春道列樹</item>
			<item>紀友則</item>
			<item>藤原興風</item>
			<item>紀貫之</item>
			<item>清原深養父</item>
			<item>文屋朝康</item>
			<item>右近</item>
			<item>参議等</item>
			<item>平兼盛</item>
			<item>壬生忠見</item>
			<item>清原元輔</item>
			<item>権中納言敦忠</item>
			<item>中納言朝忠</item>
			<item>謙徳公</item>
			<item>曾禰好忠</item>
			<item>恵慶法師</item>
			<item>源重之</item>
			<item>大中臣能宣朝臣</item>
			<item>藤原義孝</item>
			<item>藤原実方朝臣</item>
			<item>藤原実方朝臣</item>
			<item>右大将道綱母</item>
			<item>儀同三司母</item>
			<item>大納言公任</item>
			<item>和泉式部</item>
			<item>紫式部</item>
			<item>大弐三位</item>
			<item>赤染衛門</item>
			<item>小式部内侍</item>
			<item>伊勢大輔</item>
			<item>清少納言</item>
			<item>左京大夫道雅</item>
			<item>権中納言定頼</item>
			<item>相模</item>
			<item>前大僧正行尊</item>
			<item>周防内侍</item>
			<item>三条院</item>
			<item>能因法師</item>
			<item>良暹法師</item>
			<item>大納言経信</item>
			<item>祐子内親王家紀伊</item>
			<item>前権中納言匡房</item>
			<item>源俊頼朝臣</item>
			<item>藤原基俊</item>
			<item>法性寺入道前関白太政大臣</item>
			<item>崇徳院</item>
			<item>源兼昌</item>
			<item>左京大夫顕輔</item>
			<item>待賢門院堀河</item>
			<item>後徳大寺左大臣</item>
			<item>道因法師</item>
			<item>皇太后宮大夫俊成</item>
			<item>藤原清輔朝臣</item>
			<item>俊恵法師</item>
			<item>西行法師</item>
			<item>寂蓮法師</item>
			<item>皇嘉門院別当</item>
			<item>式子内親王</item>
			<item>殷富門院大輔</item>
			<item>後京極摂政前太政大臣</item>
			<item>二条院讃岐</item>
			<item>鎌倉右大臣</item>
			<item>参議雅経</item>
			<item>前大僧正慈円</item>
			<item>入道前太政大臣</item>
			<item>権中納言定家</item>
			<item>従二位家隆</item>
			<item>後鳥羽院</item>
			<item>順徳院</item>
        </string-array>
        <string-array name="PoemesToRead">
            <item>あきのたの かりほのいほの とまをあらみ わがころもでは つゆにぬれつつ</item> 
			<item>はるすぎて なつきにけらし しろたえの ころもほすちょう あまのかぐやま</item> 
			<item>あしびきの やまどりのおの しだりおの ながながしよを ひとりかもねん</item>
			<item>たごのうらに うちいでてみれば しろたえの ふじのたかねに ゆきはふりつつ</item>
			<item>おくやまに もみじふみわけ なくしかの こえきくときぞ あきはかなしき</item>
			<item>かささぎの わたせるはしに おくしもの しろきをみれば よぞふけにける</item>
			<item>あまのはら ふりさけみれば かすがなる みかさのやまに いでしつきかも</item>
			<item>わがいほは みやこのたつみ しかぞすむ よをうぢやまと ひとはゆうなり</item>
			<item>はなのいろわ うつりにけりな いたづらに わがみよにふる ながめせしまに</item>
			<item>これやこの ゆくもかえるも わかれては しるもしらぬも おうさかのせき</item>
			<item>わたのはら やそしまかけて こぎいでぬと ひとにはつげよ あまのつりぶね</item> 
			<item>あまつかぜ くものかよいじ ふきとぢよ おとめのすがた しばしとどめん</item>
			<item>つくばねの みねよりおつる みなのがわ こいぞつもりて ふちとなりぬる</item> 
			<item>みちのくの しのぶもぢずり だれゆえに みだれそめにし われならなくに</item> 
			<item>きみがため はるののにいでて わかなつむ わがころもでに ゆきはふりつつ</item> 
			<item>たちわかれ いなばのやまの みねにおうる まつとしきかば いまかえりこむ</item> 
			<item>ちはやぶる かみもきかず たつたがわ からくれないに みずくくるとは</item> 
			<item>すみのえの きしによるなみ よるさへや ゆめのかよいじ ひとめよくらむ</item>
			<item>なにわがた みじかきあしの ふしのまも あわでこのよを すぐしてよとや</item> 
			<item>わびぬれば いまはたおなじ なにわなる みをつくしても あわんとぞおもう</item>
			<item>いまこんと いいしばかりに ながつきの ありあけのつきを まちいでつるかな</item>
			<item>ふくからに あきのくさきの しをるれば むべやまかぜを あらしというらん</item> 
			<item>つきみれば ちぢにものこそ かなしけれ わがみひとつの あきにはあらねど</item> 
			<item>このたびは ぬさもとりあえず たむけやま もみぢのにしき かみのまにまに</item> 
			<item>なにしおわば おうさかやまの さねかずら ひとにしられで くるよしもがな</item>
			<item>おぐらやま みねのもみぢば こころあらば いまひとたびの みゆきまたなん</item> 
			<item>みかのはら わきてながるる いづみがわ いつみきとてか こいしかるらん</item> 
			<item>やまざとは ふゆぞさびしさ まさりける ひとめもくさも かれぬとおもえば</item> 
			<item>こころあてに おらばや おらむはつしもの おきまどわせる しらぎくのはな</item> 
			<item>ありあけの つれなくみえし わかれより あかつきばかり うきものわなし</item> 
			<item>あさぼらけ ありあけのつきと みるまでに よしののさとに ふれるしらゆき</item> 
			<item>やまがわに かぜのかけたる しがらみは ながれもあえぬ もみぢなりけり</item> 
			<item>ひさかたの ひかりのどけき はるのひに しづこころなく はなのちるらん</item> 
			<item>だれをかも しるひとにせん たかさごの まつもむかしの ともならなくに</item>
			<item>ひとはいさ こころもしらず ふるさとは はなぞむかしの かににおいける</item> 
			<item>なつのよは まだよいながら あけぬるを くものいずこに つきやどるらん</item> 
			<item>しらつゆに かぜのふきしく あきののは つらぬきとめぬ たまぞちりける</item>
			<item>わすらるる みをばおもわず ちかいてし ひとのいのちの おしくもあるかな</item>
			<item>あさじゅうの おののしのはら しのぶれど あまりてなどか ひとのこいしき</item>
			<item>しのぶれど いろにいでにけり わがこいは ものやおもうと ひとのとうまで</item>
			<item>こいすちょう わがなはまだき たちにけり ひとしれずこそ おもいそめしか</item> 
			<item>ちぎりきな かたみにそでを しぼりつつ すえのまつやま なみこさじとは</item> 
			<item>あいみての のちのこころに くらぶれば むかしわものを おもわざりけり</item>
			<item>あうことの たえてしなくわ なかなかに ひとをもみをも うらみざらまし</item>
			<item>あはれとも いふべきひとは おもおえで みのいたずらに なりぬべきかな</item> 
			<item>ゆらのとを わたるふなびと かぢをたえ ゆくへもしらぬ こいのみちかな</item>
			<item>やえむぐら しげれるやどの さびしきに ひとこそみえね あきはきにけり</item> 
			<item>かぜをいたみ いわうつなみの おのれのみ くだけてものを おもうころかな</item> 
			<item>みかきもり えじのたくひの よるはもえ ひるはきえつつ ものをこそおもえ</item>
			<item>きみがため おしからざりし いのちさえ ながくもがなと おもいけるかな</item> 
			<item>かくとだに えやはいぶきの さしもぐさ さしもしらじな もゆるおもいを</item> 
			<item>あけぬれば くるるものとは しりながら なおうらめしき あさぼらけかな</item> 
			<item>なげきつつ ひとりねるよの あくるまは いかにひさしき ものとかはしる</item>
			<item>わすれじの ゆくすえまでは かたければ きょうをかぎりの いのちともがな</item> 
			<item>たきのおとは たえてひさしく なりぬれど なこそながれて なおきこえけれ</item>
			<item>あらざらむ このよのほかの おもいでに いまひとたびの あうこともがな</item> 
			<item>めぐりあいて みしやそれとも わかぬまに くもがくれにし よわのつきかげ</item> 
			<item>ありまやま いなのささはら かぜふけば いでそよひとを わすれやわする</item>
			<item>やすらわで ねなましものを さよふけて かたぶくまでの つきをみしかな</item> 
			<item>おおえやま いくののみちの とおければ まだふみもみず あまのはしだて</item>
			<item>いにしえの ならのみやこの やえざくら きょうここのえに においぬるかな</item> 
			<item>よをこめて とりのそらねは はかるとも よにおうさかの せきはゆるさじ</item> 
			<item>いまはただ おもいたえなん とばかりを ひとづてならで いうよしもがな</item> 
			<item>あさぼらけ うぢのかわぎり たえだえに あらわれわたる せぜのあじろぎ</item> 
			<item>うらみわび ほさぬそでだに あるものを こいにくちなん なこそおしけれ</item> 
			<item>もろともに あはれとおもえ やまざくら はなよりほかに しるひともなし</item> 
			<item>はるのよの ゆめばかりなる てまくらに かいなくたたん なこそをしけれ</item> 
			<item>こころにも あらでうきよに ながらえば こいしかるべき よわのつきかな</item> 
			<item>あらしふく みむろのやまの もみぢばは たつたのかわの にしきなりけり</item> 
			<item>さびしさに やどをたちいでて ながむれば いづこもおなじ あきのゆうぐれ</item> 
			<item>ゆうされば かどたのいなば おとづれて あしのまろやに あきかぜぞふく</item> 
			<item>おとにきく たかしのはまの あだなみは かけじやそでの ぬれもこそすれ</item> 
			<item>たかさごの おのえのさくら ふきにけり とやまのかすみ たたずもあらなん</item> 
			<item>うかりける ひとをはつせの やまおろしよ はげしかれとは いのらぬものを</item>
			<item>ちぎりおきし させもがつゆを いのちにて あわれことしの あきもいぬめり</item> 
			<item>わたのはら こぎいでてみれば ひさかたの くもいにまごう おきつしらなみ</item> 
			<item>せをはやみ いわにせかるる たきがわの われてもすえに あわんとぞおもう</item> 
			<item>あわじしま かようちどりの なくこえに いくよねざめぬ すまのせきもり</item> 
			<item>あきかぜに たなびくくもの たえまより もれいづるつきの かげのさやけさ</item> 
			<item>ながからむ こころもしらず くろかみの みだれてけさは ものをこそおもえ</item> 
			<item>ほととぎす なきつるかたを ながむれば ただありあけの つきぞのこれる</item> 
			<item>おもいわび さてもいのちは あるものを うきにたえぬは なみだなりけり</item> 
			<item>よのなかよ みちこそなけれ おもいいる やまのおくにも しかぞなくなる</item> 
			<item>ながらえば またこのごろや しのばれん うしとみしよぞ いまはこいしき</item> 
			<item>よもすがら ものおもうころは あけやらぬ ねやのひまさへ つれなかりけり</item> 
			<item>なげけとて つきやわものを おもわする かこちがほなる わがなみだかな</item> 
			<item>むらさめの つゆもまだひぬ まきのはに きりたちのぼる あきのゆうぐれ</item> 
			<item>なにわえの あしのかりねの ひとよゆえ みをつくしてや こいわたるべき</item> 
			<item>たまのおよ たえなばたえね ながらへば しのぶることの よわりもぞする</item> 
			<item>みせばやな おじまのあまの そでだにも ぬれにぞぬれし いろわかわらず</item> 
			<item>きりぎりす なくやしもよの さむしろに ころもかたしき ひとりかもねん</item> 
			<item>わがそでは しおひにみえぬ おきのいしの ひとこそしらね かわくまもなし</item> 
			<item>よのなかは つねにもがもな なぎさこぐ あまのこぶねの つなでかなしも</item> 
			<item>みよしのの やまのあきかぜ さよふけて ふるさとさむく ころもうつなり</item> 
			<item>おおけなく うきよのたみに おおうかな わがたつそまに すみぞめのそで</item> 
			<item>はなさそう あらしのにわの ゆきならで ふりゆくものは わがみなりけり</item> 
			<item>こぬひとを まつほのうらの ゆうなぎに やくやもしおの みもこがれつつ</item> 
			<item>かぜそよぐ ならのおがわの ゆうぐれは みそぎぞなつの しるしなりける</item> 
			<item>ひともおし ひともうらめし あじけなく よをおもうゆえに ものおもうみは</item> 
			<item>ももしきや ふるきのきばの しのぶにも なおあまりある むかしなりけり</item> 
	   </string-array>
</resources>

